{
  "name": "Vocabulario Espa\u00f1ol. Python Made.",
  "cards": [
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) tard\u00edo conniventia, falsa graf\u00eda por coniventia.\nNombre femenino\nDisimulo o tolerancia en el superior acerca de las transgresiones que cometen sus subordinados contra las reglas o las leyes bajo las cuales viven.",
      "question": "connivencia"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) adun\u0101re.\nVerbo transitivo\n['Usado m\u00e1s como pronominal', 'Usado tambi\u00e9n como pronominal']\nUnir, confederar para alg\u00fan fin.",
      "question": "aunar"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) vivus 'vivo' y sectio, -\u014dnis 'corte1'.\nNombre femenino\nDisecci\u00f3n de los animales vivos, con el fin de hacer estudios fisiol\u00f3gicos o investigaciones patol\u00f3gicas.",
      "question": "vivisecciones"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) pauperr\u012dmus.\nAdjetivo\n['superlativo']\nde pobre.",
      "question": "paup\u00e9rrimo"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) sopor, -\u014dris.\nNombre masculino\n['Medicina']\nAdormecimiento, somnolencia.",
      "question": "sopor"
    },
    {
      "answer": "Del celta *brigos 'fuerza'.\nNombre masculino\n['Usado m\u00e1s en plural']\npujanza.",
      "question": "br\u00edo"
    },
    {
      "answer": "Del b. lat. (bajo lat\u00edn) asceta, y este del gr. (griego) bizant. (bizantino) \u1f00\u03c3\u03ba\u03b7\u03c4\u1f75\u03c2 ask\u0113t\u1e17s; propiamente 'el que se ejercita', 'atleta'.\nNombre masculino y femenino\nPersona que, en busca de la perfecci\u00f3n espiritual, vive en la renuncia de lo mundano y en la disciplina de las exigencias del cuerpo.",
      "question": "asceta"
    },
    {
      "answer": "De insurgente y -ncia.\nNombre femenino\nLevantamiento contra la autoridad.\n['Insurgencia militar, sindical, urbana', 'La insurgencia estaba dispuesta a reunirse con el presidente']",
      "question": "insurgencia"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) ingens, -entis.\nAdjetivo\nMuy grande.",
      "question": "ingente"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) in 'en' y gula 'garganta'.\nVerbo transitivo\n['Usado tambi\u00e9n como intransitivo']\nTragar la comida atropelladamente y sin mascarla.",
      "question": "engullir"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) taciturnus.\nAdjetivo\nCallado, silencioso, que le molesta hablar.",
      "question": "taciturno"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) deflagratio, -\u014dnis.\nNombre femenino\nAcci\u00f3n y efecto de deflagrar.",
      "question": "deflagraci\u00f3n"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) gregarius.\nAdjetivo\n['Usado m\u00e1s como sustantivo masculino', 'Deportes']\nDicho de un animal: Que vive en reba\u00f1o o manada.",
      "question": "gregario"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) tard\u00edo apothe\u014dsis, y este del gr. (griego) \u1f00\u03c0\u03bf\u03b8\u1f73\u03c9\u03c3\u03b9\u03c2 apoth\u00e9\u014dsis 'deificaci\u00f3n'.\nNombre femenino\nEnsalzamiento de una persona con grandes honores o alabanzas.",
      "question": "apoteosis"
    },
    {
      "answer": "De recio1.\nVerbo transitivo\n['Usado tambi\u00e9n como pronominal']\nDar fuerza y vigor.",
      "question": "arreciar"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) torr\u012ddus.\nAdjetivo\n['Usado tambi\u00e9n en sentido figurado']\nMuy ardiente o caluroso.\n['Un t\u00f3rrido romance']",
      "question": "t\u00f3rrido"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) pullul\u0101re.\nVerbo intransitivo\nAbundar y bullir en un lugar.",
      "question": "pulular"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) obex, -\u012dcis 'cerrojo', 'obst\u00e1culo'.\nNombre masculino\nObst\u00e1culo, embarazo, estorbo, impedimento.",
      "question": "\u00f3bice"
    },
    {
      "answer": "Der. del (Derivado del) lat. (lat\u00edn, latino o latina) annuens, -entis 'anuente'.\nNombre femenino\nconsentimiento (\u2016 acci\u00f3n de consentir).",
      "question": "anuencia"
    },
    {
      "answer": "Nombre femenino\nAcci\u00f3n y efecto de pauperizar.",
      "question": "pauperizaci\u00f3n"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) vor\u0101go, -\u012dnis.\nNombre femenino\nRemolino impetuoso que hacen en algunos parajes las aguas del mar, de los r\u00edos o de los lagos.",
      "question": "vor\u00e1gine"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) succedaneus 'sucesor, sustituto'.\nAdjetivo\n['Usado m\u00e1s como sustantivo masculino']\nDicho de una sustancia: Que, por tener propiedades parecidas a las de otra, puede reemplazarla.",
      "question": "suced\u00e1neo"
    },
    {
      "answer": "De veleidad.\nAdjetivo\nInconstante, mudable.",
      "question": "veleidoso"
    },
    {
      "answer": "Del port. (portugu\u00e9s) pulha.\nNombre femenino\n['poco usado']\nDicho con que indirectamente se humilla a alguien.",
      "question": "pulla"
    },
    {
      "answer": "Del lat. mediev. (lat\u00edn medieval) diaphanus, y este del gr. (griego) \u03b4\u03b9\u03b1\u03c6\u03b1\u03bd\u1f75\u03c2 diaphan\u1e17s 'transparente'.\nAdjetivo\nDicho de un cuerpo: Que deja pasar a su trav\u00e9s la luz casi en su totalidad.\n['Una luz di\u00e1fana', 'Una sala di\u00e1fana']",
      "question": "di\u00e1fano"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) lubr\u012dcus 'resbaladizo'.\nAdjetivo\nOscuro, tenebroso.",
      "question": "l\u00f3brego"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) tard\u00edo paroxysmus, y este del gr. (griego) \u03c0\u03b1\u03c1\u03bf\u03be\u03c5\u03c3\u03bc\u1f79\u03c2 paroxysm\u00f3s.\nNombre masculino\n['Medicina']\nExaltaci\u00f3n extrema de los afectos y pasiones.",
      "question": "paroxismo"
    },
    {
      "answer": "Del part. de (Del participio de) tupir.\nAdjetivo\nQue tiene sus elementos muy juntos o apretados.",
      "question": "tupido"
    },
    {
      "answer": "Del part. de (Del participio de) raer.\nAdjetivo\nDicho de una prenda o de un tejido: Muy gastado por el uso, sin llegar a estar roto.",
      "question": "ra\u00eddo"
    },
    {
      "answer": "Del ant. (antiguo) bafo, y este de la onomat. (de la onomatopeya) baf, que expresa el soplo del vapor, infl. en su graf\u00eda actual por (influido en su graf\u00eda actual por) vapor; cf. (confer) ast. (asturiano), judeoespa\u00f1ol y port. (portugu\u00e9s o portuguesa) bafo, y cat. (catal\u00e1n o catalana) baf.\nNombre masculino\n['Nicaragua', 'plural']\nVapor que despiden los cuerpos en determinadas condiciones de temperatura y humedad.",
      "question": "vaho"
    },
    {
      "answer": "Der. del (Derivado del) g\u00f3t. (g\u00f3tico) *attaujan 'arreglar', y este de taujan 'hacer', 'obrar'; cf. (confer) neerl. (neerland\u00e9s) medio touwen 'preparar'.\nVerbo transitivo\n['Usado tambi\u00e9n como pronominal']\nComponer, asear, adornar.",
      "question": "ataviar"
    },
    {
      "answer": "De farfulla.\nVerbo transitivo\n['coloquial']\nHablar muy deprisa y atropelladamente.",
      "question": "farfullar"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) impius, con el acento de p\u00edo2.\nAdjetivo\n['Aplicado a persona']\nFalto de piedad.",
      "question": "imp\u00edo"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) dil\u012dgens, -entis.\nAdjetivo\nPronto, presto, ligero en el obrar.",
      "question": "diligente"
    },
    {
      "answer": "Del lat. mediev. (lat\u00edn medieval) vituperium.\nNombre masculino\nBald\u00f3n u oprobio que se dice a alguien.",
      "question": "vituperio"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) grac\u012dlis.\nAdjetivo\nSutil, delgado o menudo.",
      "question": "gr\u00e1cil"
    },
    {
      "answer": "Del despect. de (Del despectivo de) mascar.\nVerbo transitivo\n['coloquial']\nMascar mal o con dificultad.",
      "question": "mascullar"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) van\u012dtas, -\u0101tis.\nNombre femenino\nCualidad de vano1.",
      "question": "vanidad"
    },
    {
      "answer": "Del lat. vulg. (lat\u00edn vulgar) mess\u0101re, der. (derivado) de met\u0115re 'segar, cercenar'.\nVerbo transitivo\n['Usado m\u00e1s como pronominal']\nArrancar el cabello o la barba con las manos, o tirar con fuerza de ellos.",
      "question": "mesar"
    },
    {
      "answer": "De or. onomat. (De origen onomatop\u00e9yico)\nVerbo intransitivo\n['Usado tambi\u00e9n como transitivo']\nEmitir repetidamente el sonido inarticulado de s y ch, por lo com\u00fan para manifestar desaprobaci\u00f3n o desagrado, o para pedir silencio.\n['Sisear una escena, a un orador']",
      "question": "sisear"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) macilentus.\nAdjetivo\nFlaco y descolorido.",
      "question": "macilento"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) nec\u0101re 'matar'.\nVerbo transitivo\n['Usado tambi\u00e9n como pronominal', 'Usado m\u00e1s como pronominal', 'poco usado']\ninundar (\u2016 cubrir el agua un lugar).",
      "question": "anegar"
    },
    {
      "answer": "De chocho2 y -ear.\nVerbo intransitivo\n['coloquial']\nMostrar debilitadas las facultades mentales por efecto de la edad.",
      "question": "chochear"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) ignominia.\nNombre femenino\nAfrenta p\u00fablica.",
      "question": "ignominia"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) exhort\u0101ri.\nVerbo transitivo\nIncitar a alguien con palabras a que haga o deje de hacer algo.",
      "question": "exhortar"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) renuens, -entis, part. pres. act. de (participio de presente activo de) renu\u0115re 'hacer con la cabeza un signo negativo'.\nAdjetivo\nReacio, remiso.",
      "question": "renuente"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) laudab\u012dlis.\nAdjetivo\nlaudable.",
      "question": "loable"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) inc\u012bsus, part. pas. (participio pasivo) de incid\u0115re 'cortar', e -ivo.\nAdjetivo\nApto para abrir o cortar.",
      "question": "incisivo"
    },
    {
      "answer": "Del art. (Del art\u00edculo) \u00e1r. (\u00e1rabe) al- y el lat. (lat\u00edn) minae 'almenas'.\nNombre femenino\nCada uno de los prismas que coronan los muros de las antiguas fortalezas para resguardarse en ellas los defensores.",
      "question": "almena"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) fer\u0115trum, y este del gr. (griego) \u03c6\u1f73\u03c1\u03b5\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd ph\u00e9retron, der. (derivado) de \u03c6\u1f73\u03c1\u03b5\u03b9\u03bd ph\u00e9rein 'llevar'.\nNombre masculino\nCaja o andas en que se lleva a enterrar a los difuntos.",
      "question": "f\u00e9retro"
    },
    {
      "answer": "Del part. de (Del participio de) compungir.\nAdjetivo\nAtribulado, dolorido.",
      "question": "compungido"
    },
    {
      "answer": "De son- y sacar.\nVerbo transitivo\nSacar arteramente algo por debajo del sitio en que est\u00e1.",
      "question": "sonsacado"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) fut\u012dlis.\nAdjetivo\nDe poco aprecio o importancia.",
      "question": "f\u00fatil"
    },
    {
      "answer": "Tb. (Tambi\u00e9n) c\u00e9nit, zenit; z\u00e9nit, p. us. (poco usado o usada, poco usados o usadas)\nNombre masculino\n['Astronom\u00eda']\nIntersecci\u00f3n de la vertical de un lugar con la esfera celeste, por encima de la cabeza del observador.\n['Est\u00e1 en el cenit de su gloria']",
      "question": "c\u00e9nit"
    },
    {
      "answer": "Del occit. (occitano) ant. (antiguo) solatz, y este del lat. (lat\u00edn) solacium.\nNombre masculino\nConsuelo, placer, esparcimiento, alivio de los trabajos.",
      "question": "solaz"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) tang\u0115re 'tocar1'.\nVerbo transitivo\n['desusado']\nTocar un instrumento musical de percusi\u00f3n o de cuerda, en especial una campana.",
      "question": "ta\u00f1er"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) scissio, -\u014dnis 'cortadura'.\nNombre femenino\n['Medicina']\nrompimiento (\u2016 desavenencia).",
      "question": "escisi\u00f3n"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) cand\u012ddus.\nAdjetivo\n['po\u00e9tico o po\u00e9tica']\nIngenuo, que no tiene malicia ni doblez.",
      "question": "c\u00e1ndido"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) aerarius o aerarium.\nAdjetivo desusado\nPechero, contribuyente, tributario.",
      "question": "erario"
    },
    {
      "answer": "Del fr. (franc\u00e9s) escamoter.\nVerbo transitivo\nDicho de un jugador de manos: Hacer que desaparezcan a ojos vistas las cosas que maneja.",
      "question": "escamotear"
    },
    {
      "answer": "Del part. de (Del participio de) abigarrar.\nAdjetivo\nDe varios colores, especialmente si est\u00e1n mal combinados.\n['Un extra\u00f1o y abigarrado libro']",
      "question": "abigarrado"
    },
    {
      "answer": "Del \u00e1r. hisp. (\u00e1rabe hisp\u00e1nico) arrab\u00e1\u1e0d, y este del \u00e1r. cl\u00e1s. (\u00e1rabe cl\u00e1sico) raba\u1e0d.\nNombre masculino\nBarrio fuera del recinto de la poblaci\u00f3n a que pertenece.",
      "question": "arrabal"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) tard\u00edo oecumen\u012dcus, y este del gr. (griego) \u03bf\u1f30\u03ba\u03bf\u03c5\u03bc\u03b5\u03bd\u03b9\u03ba\u1f79\u03c2 oikoumenik\u00f3s.\nAdjetivo\nUniversal, que se extiende a todo el orbe.",
      "question": "ecum\u00e9nica"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) concupiscentia.\nNombre femenino\nEn la moral cat\u00f3lica, deseo de bienes terrenos y, en especial, apetito desordenado de placeres deshonestos.",
      "question": "concupiscencia"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) vetustus.\nAdjetivo\nExtremadamente viejo, anticuado.",
      "question": "vetusto"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) opulentia.\nNombre femenino\nAbundancia, riqueza y sobra de bienes.",
      "question": "opulencia"
    },
    {
      "answer": "De majadero.\nNombre femenino\nDicho o hecho necio, imprudente o molesto.",
      "question": "majader\u00eda"
    },
    {
      "answer": "Nombre femenino\n['Marina']\nAcci\u00f3n y efecto de zozobrar.",
      "question": "zozobra"
    },
    {
      "answer": "Del gr. (griego) \u1f00\u03c4\u03b1\u03c1\u03b1\u03be\u1f77\u03b1 atarax\u00eda.\nNombre femenino\n['Filosof\u00eda']\nImperturbabilidad, serenidad.",
      "question": "ataraxia"
    },
    {
      "answer": "De deleznarse y -ble.\nAdjetivo\nDespreciable o censurable.",
      "question": "deleznable"
    },
    {
      "answer": "Del cat. (catal\u00e1n) semblant, y este del lat. (lat\u00edn) tard\u00edo sim\u012dlans, -antis 'que semeja', part. pres. act. de (participio de presente activo de) simil\u0101re 'semejar'.\nAdjetivo desusado\nParecido, semejante.",
      "question": "semblante"
    },
    {
      "answer": "Del part. de (Del participio de) comedir.\nAdjetivo\n['Colombia', ' Ecuador y Uruguay']\nPrudente, moderado.",
      "question": "comedido"
    },
    {
      "answer": "Del gr. (griego) \u1f00\u03ba\u03bc\u1f75 akm\u1e17 'punta'.\nNombre masculino o femenino\n['Usado menos como femenino', 'Medicina']\nMomento culminante.",
      "question": "acm\u00e9"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) tard\u00edo inanitio, -\u014dnis, y este der. (derivado) del lat. (lat\u00edn) inan\u012bre 'vaciar'.\nNombre femenino\nDebilidad extrema por falta de alimento.",
      "question": "inanici\u00f3n"
    },
    {
      "answer": "Verbo transitivo\n['coloquial']\nDividir en escaques.",
      "question": "escaquearse"
    },
    {
      "answer": "Tb. (Tambi\u00e9n) tiquis miquis.\nNombre masculino\n['plural', 'Usado tambi\u00e9n como adjetivo']\nEscr\u00fapulos o reparos vanos o de poqu\u00edsima importancia.",
      "question": "tiquismiquis"
    },
    {
      "answer": "Voz caribe.\nNombre femenino coloquial\n['coloquial', 'Cuba y Venezuela', 'El Salvador']\nChanza, burla.",
      "question": "guasa"
    },
    {
      "answer": "Del \u00e1r. hisp. (\u00e1rabe hisp\u00e1nico) misk\u00edn, este del \u00e1r. cl\u00e1s. (\u00e1rabe cl\u00e1sico) misk\u012bn, este del arameo misk\u0113n[\u0101], y este del acadio mu\u0161k\u0113nu[m] 's\u00fabdito de palacio'.\nAdjetivo\n['despectivo o despectiva', 'Aplicado a persona', 'poco usado', 'desusado']\ntaca\u00f1o (\u2016 que escatima en el gasto).",
      "question": "mezquino"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) impell\u0115re.\nVerbo transitivo\nimpulsar.",
      "question": "impeler"
    },
    {
      "answer": "Del cat. (catal\u00e1n) porxe.\nNombre masculino\nEspacio cubierto adosado a la fachada de un edificio.",
      "question": "porche"
    },
    {
      "answer": "De rellano.\nVerbo pronominal\nEnsancharse y extenderse en el asiento con toda comodidad.",
      "question": "arrellanar"
    },
    {
      "answer": "Der. del (Derivado del) ant. (antiguo) oto 'alto1', y este del lat. (lat\u00edn) altus.\nVerbo transitivo\nRegistrar desde un lugar alto lo que est\u00e1 abajo.",
      "question": "otear"
    },
    {
      "answer": "Del \u00e1r. hisp. (\u00e1rabe hisp\u00e1nico) a\u1e6d\u1e6dal\u00e1ya\u2018, y este del \u00e1r. cl\u00e1s. (\u00e1rabe cl\u00e1sico) \u1e6dal\u0101'i\u2018.\nNombre femenino\n['desusado', 'german\u00eda']\nTorre hecha com\u00fanmente en lugar alto, para registrar desde ella el campo o el mar y dar aviso de lo que se descubre.",
      "question": "atalaya"
    },
    {
      "answer": "De arce2.\nNombre masculino\n['etc\u00e9tera']\nMargen u orilla.",
      "question": "arc\u00e9n"
    },
    {
      "answer": "Verbo intransitivo\n['Imprenta']\nTocar el tamboril.",
      "question": "tamborilear"
    },
    {
      "answer": "Del cat. (catal\u00e1n) amainar, y este del g\u00f3t. (g\u00f3tico) *af-magin\u00f4n 'perder fuerza'.\nVerbo intransitivo\n['Usado tambi\u00e9n como transitivo', 'Ingenier\u00eda', 'Marina']\nDicho del viento: Aflojar, perder su fuerza.",
      "question": "amainar"
    },
    {
      "answer": "Adjetivo\nSoslayado, oblicuo.",
      "question": "soslayo"
    },
    {
      "answer": "De mancilla.\nVerbo transitivo\n['Usado tambi\u00e9n como pronominal']\nmanchar (\u2016 quitar la buena reputaci\u00f3n).",
      "question": "mancillar"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) cribell\u0101re 'cribar'.\nVerbo transitivo\n['coloquial']\nHacer muchas heridas o picaduras a una persona o a un animal.\n['Los acribillaron a pu\u00f1aladas', 'La acribillan a preguntas']",
      "question": "acribillar"
    },
    {
      "answer": "De cimbrear y -nte.\nAdjetivo\nflexible (\u2016 que tiene disposici\u00f3n para doblarse).",
      "question": "cimbreante"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) tard\u00edo praesumptu\u014dsus.\nAdjetivo\n['Aplicado a persona']\nLleno de presunci\u00f3n y orgullo.",
      "question": "presuntuoso"
    },
    {
      "answer": "Del lat. vulg. (lat\u00edn vulgar) *indeb\u012dlis 'flojo'.\nAdjetivo\nD\u00e9bil, flojo, de resistencia insuficiente.",
      "question": "endeble"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) praeter\u012dtus, part. pas. (participio pasivo) de praeter\u012bre 'pasar, dejar atr\u00e1s'.\nAdjetivo\n['Gram\u00e1tica']\nQue ya ha pasado o sucedi\u00f3.",
      "question": "pret\u00e9rito"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) vilipend\u0115re.\nVerbo transitivo\nDespreciar algo o tratar a alguien con vilipendio.",
      "question": "vilipendia"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) lethargus, y este del gr. (griego) \u03bb\u1f75\u03b8\u03b1\u03c1\u03b3\u03bf\u03c2 l\u1e17thargos.\nNombre masculino\nEstado patol\u00f3gico caracterizado por un sue\u00f1o profundo y prolongado, propio de algunas enfermedades nerviosas, infecciosas o t\u00f3xicas.",
      "question": "letargo"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) strep\u012dtus.\nNombre masculino\nRuido considerable.",
      "question": "estr\u00e9pito"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) veh\u0115mens, -entis.\nAdjetivo\nQue tiene una fuerza impetuosa.",
      "question": "vehemente"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) opprobrium.\nNombre masculino\nIgnominia, afrenta, deshonra.",
      "question": "oprobio"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) solus ipse 'uno mismo solo' e -ismo.\nNombre masculino\n['Filosof\u00eda']\nForma radical de subjetivismo seg\u00fan la cual solo existe aquello de lo que es consciente el propio yo.",
      "question": "solipsismo"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) digressio, -\u014dnis.\nNombre femenino\nAcci\u00f3n y efecto de romper el hilo del discurso y de introducir en \u00e9l cosas que no tengan aparente relaci\u00f3n directa con el asunto principal.",
      "question": "digresi\u00f3n"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) decrep\u012dtus.\nAdjetivo\n['Usado tambi\u00e9n en sentido figurado']\nMuy disminuido en sus facultades f\u00edsicas a causa de la vejez.\n['Una naci\u00f3n decr\u00e9pita', 'Su decr\u00e9pito modo de andar']",
      "question": "decr\u00e9pito"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) tard\u00edo haeret\u012dcus, y este del gr. (griego) \u03b1\u1f31\u03c1\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u1f79\u03c2 hairetik\u00f3s.\nAdjetivo\nPerteneciente o relativo a la herej\u00eda o al hereje.",
      "question": "her\u00e9tico"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) abstr\u016bsus 'oculto'.\nAdjetivo\nDe dif\u00edcil comprensi\u00f3n.",
      "question": "abstrusas"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) obsequentia.\nNombre femenino\nSumisi\u00f3n, amabilidad, condescendencia.",
      "question": "obsecuencia"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) latens, -entis.\nAdjetivo\nOculto, escondido o aparentemente inactivo.",
      "question": "latente"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) tard\u00edo energum\u0115nus, y este del gr. (griego) \u1f10\u03bd\u03b5\u03c1\u03b3\u03bf\u1f7b\u03bc\u03b5\u03bd\u03bf\u03c2 energo\u00famenos 'pose\u00eddo', part. pas. (participio pasivo) de \u1f10\u03bd\u03b5\u03c1\u03b3\u03b5\u1fd6\u03bd energe\u00een 'mover, impulsar'.\nNombre masculino y femenino\nPersona pose\u00edda del demonio.",
      "question": "energ\u00fameno"
    },
    {
      "answer": "Quiz\u00e1 del cat. (catal\u00e1n) adret, y este del lat. (lat\u00edn) ad directum.\nAdverbio\n['Usado o usados m\u00e1s en sentido peyorativo']\nA prop\u00f3sito, con intenci\u00f3n deliberada.",
      "question": "adrede"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) tard\u00edo anath\u0115ma, y este del gr. (griego) \u1f00\u03bd\u1f71\u03b8\u03b5\u03bc\u03b1 an\u00e1thema 'ofrenda votiva', 'objeto maldito', 'maldici\u00f3n, anatema', infl. en su acentuaci\u00f3n por el (influido en su acentuaci\u00f3n por el) lat. (lat\u00edn, latino o latina) tard\u00edo anath\u0113ma 'ofrenda, don', del gr. (griego) \u1f00\u03bd\u1f71\u03b8\u03b7\u03bc\u03b1 an\u00e1th\u0113ma.\nNombre masculino\n['Era usado tambi\u00e9n como femenino']\nexcomuni\u00f3n (\u2016 acci\u00f3n de excomulgar).",
      "question": "anatema"
    },
    {
      "answer": "De efusivo.\nNombre femenino\nManera afectuosa y cordial de mostrar los buenos sentimientos a los dem\u00e1s.",
      "question": "efusividad"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) mund\u0101nus.\nAdjetivo\nPerteneciente o relativo al mundo (\u2016 sociedad humana).",
      "question": "mundana"
    },
    {
      "answer": "De flegm\u00e1tico.\nAdjetivo\nPerteneciente o relativo a la flema.",
      "question": "flem\u00e1tico"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) choler\u012dcus, y este del gr. (griego) \u03c7\u03bf\u03bb\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u1f79\u03c2 cholerik\u00f3s.\nAdjetivo\n['Usado tambi\u00e9n como sustantivo']\nPerteneciente o relativo a la c\u00f3lera1.",
      "question": "col\u00e9rica"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) *apped\u0101re, der. (derivado) de pes, pedis 'pie'.\nVerbo transitivo\n['Usado m\u00e1s como pronominal', 'Usado tambi\u00e9n como pronominal', 'coloquial', 'Arquitectura', 'Usado en Guinea.', 'Cuba', ' Ecuador y Honduras', 'desusado']\nDesmontar o bajar a alguien de una caballer\u00eda, de un carruaje o de un autom\u00f3vil.",
      "question": "apear"
    },
    {
      "answer": "Verbo transitivo\n['Usado tambi\u00e9n como pronominal']\nUntar, embarrar, manchar, pintarrajear.",
      "question": "embadurnar"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) conciliab\u016dlum.\nNombre masculino\nConcilio no convocado por autoridad leg\u00edtima.",
      "question": "concili\u00e1bulo"
    },
    {
      "answer": "Nombre femenino coloquial\nPesadez, importunidad.",
      "question": "machaconer\u00eda"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) rarus.\nAdjetivo\n['desusado']\nDicho de una cosa: Que tiene los componentes, partes o elementos m\u00e1s separados de lo regular en su clase.",
      "question": "ralo"
    },
    {
      "answer": "Del lat. vulg. (lat\u00edn vulgar) pasmus 'par\u00e1lisis pasajera producida por un enfriamiento', este del lat. (lat\u00edn) spasmus 'espasmo, convulsi\u00f3n', y este del gr. (griego) \u03c3\u03c0\u03b1\u03c3\u03bc\u1f79\u03c2 spasm\u00f3s.\nNombre masculino\nAdmiraci\u00f3n y asombro extremados, que dejan como en suspenso la raz\u00f3n y el discurso.",
      "question": "pasmo"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) pulcher, pulchra.\nAdjetivo\nAseado, esmerado, bello, bien parecido.",
      "question": "pulcro"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) fut\u012dlis.\nAdjetivo\nDe poco aprecio o importancia.",
      "question": "f\u00fatil"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) subrepticius.\nAdjetivo\nQue se pretende u obtiene con subrepci\u00f3n.",
      "question": "subrepticia"
    },
    {
      "answer": "De or. inc. (De origen incierto)\nNombre femenino\n['german\u00eda']\nTardanza o lentitud con que se hace algo.",
      "question": "sorna"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) superfluus.\nAdjetivo\nNo necesario, que est\u00e1 de m\u00e1s.",
      "question": "superfluo"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) displicentia.\nNombre femenino\nDesagrado o indiferencia en el trato.",
      "question": "displicencia"
    },
    {
      "answer": "Nombre masculino\nAcci\u00f3n y efecto de acopiar.",
      "question": "acopio"
    },
    {
      "answer": "Del part. de (Del participio de) remilgarse.\nAdjetivo\nQue afecta excesiva pulidez, compostura, delicadeza y gracia en porte, gestos y acciones.",
      "question": "remilgada"
    },
    {
      "answer": "De alevoso.\nNombre femenino\nCautela para asegurar la comisi\u00f3n de un delito contra las personas, sin riesgo para el delincuente. Es circunstancia agravante de la responsabilidad criminal.",
      "question": "alevos\u00eda"
    },
    {
      "answer": "Del cal\u00f3 canguelo, y este de kandela 'hiede, apesta'; cf. (confer) hindi gandh 'perfume', 'olor'.\nNombre masculino coloquial\nMiedo, temor.",
      "question": "canguelo"
    },
    {
      "answer": "Del \u00e1r. hisp. (\u00e1rabe hisp\u00e1nico) *[muz\u00edl / r\u00e1fi\u2018] assiq\u00e1\u1e6d 'quita flaquezas'.\nNombre masculino\nEspuela para picar al caballo provista de una punta aguda con un tope para que no penetre demasiado.",
      "question": "acicate"
    },
    {
      "answer": "De or. inc. (De origen incierto)\nAdjetivo\nBajo, grosero, indigno, vil.",
      "question": "soez"
    },
    {
      "answer": "Del gr. (griego) \u1f10\u03c0\u1f7d\u03bd\u03c5\u03bc\u03bf\u03c2 ep\u1e53nymos.\nAdjetivo\n['culto']\nDicho de una persona o de una cosa: Que tiene un nombre con el que se pasa a denominar una ciudad, una enfermedad, un concepto,\n['El doctor Alois Alzheimer es el ep\u00f3nimo de la enfermedad que lleva su apellido']",
      "question": "ep\u00f3nima"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) aestuarium.\nNombre masculino\nDesembocadura de un r\u00edo caudaloso en el mar, caracterizada por tener una forma semejante al corte longitudinal de un embudo, cuyos lados van apart\u00e1ndose en el sentido de la corriente, y por la influencia de las mareas en la uni\u00f3n de las aguas fluviales con las mar\u00edtimas.",
      "question": "estuario"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) vadus.\nNombre masculino\n['desusado']\nLugar de un r\u00edo con fondo firme, llano y poco profundo, por donde se puede pasar andando, cabalgando o en alg\u00fan veh\u00edculo.",
      "question": "vado"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) sequi 'seguir'.\nNombre masculino\nAgregaci\u00f3n de gente que en obsequio, autoridad o aplauso de alguien lo acompa\u00f1a y sigue.",
      "question": "s\u00e9quito"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) oner\u014dsus.\nAdjetivo\nPesado, molesto o gravoso.",
      "question": "oneroso"
    },
    {
      "answer": "De quima.\nVerbo transitivo\nCoger el fruto de las haciendas, heredades y ganados.",
      "question": "esquilmar"
    },
    {
      "answer": "Del gr. (griego) \u1f10\u03c3\u03c9\u03c4\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u1f79\u03c2 es\u014dterik\u00f3s, der. (derivado) de \u1f10\u03c3\u03c9\u03c4\u1f73\u03c1\u03c9 es\u014dt\u00e9r\u014d 'm\u00e1s adentro'.\nAdjetivo\n['Filosof\u00eda']\nOculto, reservado.",
      "question": "esot\u00e9rico"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) assu\u0113tus.\nAdjetivo desusado\nAcostumbrado, habituado.\n['D\u00eda, tarde de asueto']",
      "question": "asueto"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) indeleb\u012dlis.\nAdjetivo\nQue no se puede borrar o quitar.",
      "question": "indeleble"
    },
    {
      "answer": "Del it. (italiano) comparsa.\nNombre femenino\nEn una obra teatral, grupo de personas que figuran y no hablan.",
      "question": "comparsa"
    },
    {
      "answer": "De Ca\u00edn, el primer fratricida, seg\u00fan la Biblia, e -ismo.\nNombre masculino\nActitud de odio o fuerte animadversi\u00f3n contra allegados o afines.",
      "question": "cainismo"
    },
    {
      "answer": "De Ca\u00edn, el primer fratricida, seg\u00fan la Biblia, e -ita1.\nAdjetivo\n['Usado tambi\u00e9n como sustantivo']\nPerteneciente o relativo a Ca\u00edn.",
      "question": "cainita"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) exsult\u0101re.\nVerbo intransitivo\nMostrar alegr\u00eda, gozo o satisfacci\u00f3n.",
      "question": "exultar"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) trem\u016dlus.\nAdjetivo\nQue tiembla.",
      "question": "tr\u00e9mulo"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) laxus.\nAdjetivo\n['Fon\u00e9tica', ' fonolog\u00eda']\nFlojo, que no tiene la tensi\u00f3n que naturalmente debe tener.",
      "question": "laxo"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) vex\u0101re.\nVerbo transitivo\nMaltratar, molestar, perseguir a alguien, perjudicarle o hacerle padecer.",
      "question": "vejar"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) cand\u012ddus.\nAdjetivo\n['po\u00e9tico o po\u00e9tica']\nIngenuo, que no tiene malicia ni doblez.",
      "question": "c\u00e1ndido"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) vetustus.\nAdjetivo\nExtremadamente viejo, anticuado.",
      "question": "vetusto"
    },
    {
      "answer": "De fincar.\nVerbo transitivo\n['La Rioja']\nIntroducir o clavar algo en otra cosa.",
      "question": "hinca"
    },
    {
      "answer": "Del lat. cient. (lat\u00edn cient\u00edfico) chrysalida, y este del gr. (griego) \u03c7\u03c1\u03c5\u03c3\u03b1\u03bb\u03bb\u1f77\u03c2, -\u1f77\u03b4\u03bf\u03c2 chrysall\u00eds, -\u00eddos, der. (derivado) de \u03c7\u03c1\u03c5\u03c3\u1f79\u03c2 chrys\u00f3s 'oro', por su frecuente color dorado.\nNombre femenino\n['Zoolog\u00eda']\nEn los insectos con metamorfosis completa, estado quiescente previo al de adulto.",
      "question": "cris\u00e1lida"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) tard\u00edo imm\u0103nens, -entis, part. pres. act. de (participio de presente activo de) imman\u0113re 'permanecer en'.\nAdjetivo\n['Filosof\u00eda']\nQue es inherente a alg\u00fan ser o va unido de un modo inseparable a su esencia, aunque racionalmente pueda distinguirse de ella.",
      "question": "inmanente"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) tard\u00edo animos\u012dtas, -\u0101tis.\nNombre femenino\n\u00e1nimo (\u2016 valor, esfuerzo).",
      "question": "animosidad"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) succedaneus 'sucesor, sustituto'.\nAdjetivo\n['Usado m\u00e1s como sustantivo masculino']\nDicho de una sustancia: Que, por tener propiedades parecidas a las de otra, puede reemplazarla.",
      "question": "suced\u00e1neo"
    },
    {
      "answer": "Del lat. vulg. (lat\u00edn vulgar) minu\u0101re, por minu\u0115re.\nVerbo intransitivo\n['Usado tambi\u00e9n como transitivo', 'desusado']\nDicho de una cosa: Disminuir o irse consumiendo f\u00edsica o moralmente.",
      "question": "menguar"
    },
    {
      "answer": "Verbo transitivo\n['etc\u00e9tera', 'desusado', 'Marina', 'Usado m\u00e1s en participio', 'Argentina', ' Bolivia', ' Costa Rica', ' Guatemala', ' M\u00e9xico', ' Uruguay y Venezuela']\nVerter el contenido de un c\u00e1ntaro, costal,  en otro.  propiamente cuando para ello se aproximan las bocas de ambos.\n['Estar, hallarse, quedar, verse abocado a la ruptura', 'La Administraci\u00f3n se abocar\u00e1 a resolver los problemas de los ni\u00f1os']",
      "question": "abocar"
    },
    {
      "answer": "Del fr. ant. (franc\u00e9s antiguo) balouart, y este del neerl. (neerland\u00e9s) medio bolwerc 'empalizada de defensa'.\nNombre masculino\nObra de fortificaci\u00f3n que sobresale en el encuentro de dos cortinas o lienzos de muralla y se compone de dos caras que forman \u00e1ngulo saliente, dos flancos que las unen al muro y una gola de entrada.\n['Baluarte de la religi\u00f3n']",
      "question": "baluarte"
    },
    {
      "answer": "De la interj. (De la interjecci\u00f3n) sus.\nVerbo transitivo\nIncitar a los perros para que embistan.",
      "question": "azuzar"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) parco, 1.\u00aa pers. de sing. del pres. de indic. de (primera persona de singular del presente de indicativo de) parc\u0115re 'perdonar'.\nNombre masculino poco usado\nparce.",
      "question": "parco"
    },
    {
      "answer": "Adjetivo\nQue tiene en s\u00ed azar o desgracia.",
      "question": "azaroso"
    },
    {
      "answer": "Del gr. (griego) \u03bc\u03c5\u03c1\u03b9\u1f71\u03c2, -\u1f71\u03b4\u03bf\u03c2 myri\u00e1s, -\u00e1dos.\nNombre femenino\nCantidad muy grande e indefinida.",
      "question": "mir\u00edada"
    },
    {
      "answer": "Del lat. (lat\u00edn) acerr\u012dmus.\nAdjetivo superlativo\nde acre2.",
      "question": "ac\u00e9rrimo"
    },
    {
      "answer": "De veleidad.\nAdjetivo\nInconstante, mudable.",
      "question": "veleidoso"
    }
  ]
}